【無線新聞 別有用心】美警擊斃持刀及假槍男子 當局指勸喻不果後開槍

美國紐約警方開始配備隨身攝錄機後，首次拍下警員開槍擊斃可疑人士片段。警員連開十六槍，擊斃一名持刀及懷疑槍械男子，事後證實男子所持的為假槍。當局強調，警員是在多番勸喻不果後才開槍。

警察勸喻：「給我看看你的手、給我看看你的手。」

事發於上星期三，紐約兩名警員首先到場，失蹤多時、被房東報警尋人，31歲租客理查茲站在睡房一角。他一手持刀，另一手則藏著。

警察稱：「我不想向你開槍，舉高手，把刀放下。」

隨後理查茲友人趕到，加入遊說行列，多次呼籲他放下刀。理查茲友人說：「小子，把刀放下吧，拜託你，我不願見到你受傷，就把刀放下吧。」

警員之後發現，理查茲另一隻手拿著疑似槍枝，立即命令他放下。

警員說：「理查茲，你拿著的是真槍嗎？理查茲，我不想開槍，若你手持的是假槍，聽到嗎？如果是真槍的話，我會開槍，把槍拋到地上，放下刀，聽到嗎？」

理查茲全程不發一言，警方指當時他手持之物，發出如瞄準目標的紅色鐳射光束，同一時間第三名警員趕到，持電擊槍進入睡房。

理查茲衝前，最先到場的兩名警員隨即開火，分別開了九槍和七槍，理查茲當場被擊斃，當局事後證實他手持的是假槍。今次是紐約警方四月起，陸續配備隨身攝錄機後，首次拍得警員擊斃可疑人士。

當局將全方位徹查事件，但強調警員曾多番勸喻，包括四十四次喝令對方放下刀、六次要求拋掉槍枝不果後才開槍，死者父親則批評兒子被冷血殺害。

因應近年美國警方執勤時多番被指濫用暴力，紐約市長白思豪年初與工會達成協議，全市二萬多名巡警，於2019年將全面配備隨身攝錄機。

-----------------------------
我睇完呢單新聞, 心諗 下 美國咁撚ON9 po自己友無理隊死持刀假槍男子出黎俾人屌? 唔會掛
之後搵返美國既報紙, 屌你老味TVB

「Put it down.」

「This isn't going to end well.」

「What's in your other hand? You don't understand — you're seconds away from getting shot if you don't tell us what's in your other hand.」

「Do you want to die?」

After about 15 minutes, an officer with a Taser stun gun steps through the doorway to try to use the weapon to shock and subdue Mr. Richards. At that moment, Mr. Richards raises his arm — the one in which the officers had earlier observed what appeared to be a gun. In an instant, the officer with the Taser fires the stun gun as two officers behind him fire their service weapons, killing Mr. Richards in a hail of 16 bullets. The object in his hand turned out to be a toy gun.

粗體字係警察連開十幾槍既原因 人地nytimes條片最後仲要慢鏡影埋條友真係舉起支laser槍
屌你老味無線一隻字都無撚提過佢舉起支槍 條片仲要CUT撚埋
唔好咁撚狗咁撚低莊以為無人知啦濕鳩無線

正常有思考就算比佢Cut左片都知警察有無錯啦

維穩台係要等班藍絲廢老戇鳩鳩睇完話：「喺美國你俾差佬亂開槍啡低咗啦，香港警察幾和平

睇tvb既人邊會有思考

cctvb 完全無講條友持刀，淨係依樣已經有權射低你，何況有槍

原片喺道，條友另外一隻手揸住支槍放後面，唔攞出嚟，班警察到最後見到支假槍先射低佢，現場無人知支槍真定假，當真槍處理好合理
cctvb 講到唔清唔楚

唔通比疑犯開一槍先可以射佢？

美國差佬都可以開槍啡人，香港差佬下次啡低班「暴徒」啦

我指新聞，尋晚食飯聽到個主播無乜點講過條友持刀

Nigga

一條友拎住支假鎗
差佬搵支搶指住佢都唔理
唔係賊都係痴線啦
抵死

條友好似殭屍咁唔郁
係咪take 左野？

無線就係想你咁諗囉
完全cut哂警察生命受威脅果樣野
等人以為佢地濫殺無辜

cctvb新聞跟本係垃圾睇都非事睇

good kill nigger

果班班賤種係咪都會跟稿吠 佢地target 嘅係班所謂中立果堆

我睇果時有講
可能果時夜少少改左
不過重點唔係持刀持槍
重點係拎支槍指住警察
無線無提呢點
正仆街

TVB正食屎狗

Fake news

垃圾TVB